---
title: Propagujte Linux
description: Proč zvolit jako svůj operační systém Linux a jak na něj přejít. Některé další zajímavé informace + užitečné odkazy.
permalink: /propagace/
redirect_from:
  - propagace.html
layout: default
showtitle: true

weburl: https://proc.linux.cz
---
Pokud chcete propagovat používání Linuxu, začněte ho sami používat a podělte se se svým okolím o to, jak změna probíhala a co vám přinesla. Sledujte stránku [Linux / CZ na Facebooku](https://www.facebook.com/CzechLinux/) a sdílejte zajímavé příspěvky se svými přáteli.

Pokud chcete komunitu blíže poznat, přijďte třeba na konference [LinuxDays](https://www.linuxdays.cz/) nebo [OpenAlt](https://www.openalt.cz/).

{:.icons-flex .col-lg-10 .offset-lg-1}
- [<i class="fab fa-facebook-square"></i> Linux / CZ](https://www.facebook.com/CzechLinux/)
- [![ZOO Praha]({{ '/assets/img/logo-zoo-praha-rgb-color-cz.png' | relative_url }}) Tučňáci v ZOO Praha](https://www.zoopraha.cz/zvirata-a-expozice/kam-v-zoo/pavilony/1450-pavilon-tucnaku)
- [![]({{ '/assets/img/tux-cz.png' | relative_url }}) Tučňáci v dalších ZOO](https://mapy.cz/zakladni?q=tučňáci%20zoo)

## Proč používat Linux

[![Proč používat Linux]({{ '/assets/img/pcl-88x15-box.png' | relative_url }})]({{ '/assets/img/pcl-88x15-box.png' | relative_url }})

`<a href="{{ page.weburl }}"><img alt="Proč používat Linux" title="Proč používat Linux" src="{{ page.weburl }}{{ '/img/pcl-88x15-box.png' | relative_url }}"></a>`

[![Proč používat Linux]({{ '/assets/img/plc-88x31-box.png' | relative_url }})]({{ '/assets/img/plc-88x31-box.png' | relative_url }})

`<a href="{{ page.weburl }}"><img alt="Proč používat Linux" title="Proč používat Linux" src="{{ page.weburl }}{{ '/img/plc-88x31-box.png' | relative_url }}"></a>`

## Plakát Linux - profesionální operační systém

[![Linux - profesionální OS]({{ '/assets/img/linux_plakat_maly.png' | relative_url }})]({{ '/assets/img/linux_plakat.png' | relative_url }})

`<a href="{{ page.weburl }}{{ '/img/linux_plakat.png' | relative_url }}"><img alt="Linux - profesionální OS" title="Linux - profesionální OS" src="{{ page.weburl }}{{ '/img/linux_plakat_maly.png' | relative_url }}"></a>`

Pozn.: [SVG zdroj]({{ '/assets/img/linux_plakat.svg' | relative_url }}) snadno otevřete nebo upravíte v programu [Inkscape](https://www.inkscape.org/).
